# Тестовый набор (Test Suite)
|Test Case ID|Test Case Title|Step|Test Steps|Test Data|Expected Result|Preconditions|
|:-:|:---------------:|:--:|------|-----|----|---|
| 01   | Успешное прохождение авторизации|1|Открыть сайт https://www.saucedemo.com|https://www.saucedemo.co|Открылась страница с формой авторизации|Запустить браузер GoogleCrome
|||2|Вводим валидные данные в поле "Username" |standard_user|В поле отображается введенные данные
|||3|Вводим валидные данные в поле "Password" |secret_sauce|Вполе отображаются 10 точек
|||4|Кликнуть "LOGIN"| Курсор мыши + ЛКМ|Открылась главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html|Ввод валидных данных
|02|Добавление товаров в корзину | 1| __На главной странице сайта выбрать любой товар__|Курсор мыши|Наименование товара меняет цвет с Темно-серого на Зеленый|Успешная авторизация
|||1.1|Кликнуть "Add to cart"| ЛКМ|Контур кнопки и текст в кнопке меняется на "Remove" и окрашивается в красный цвет. На иконке "Корзина" отображается количество добавленного товара.
|||2| __Перейти в карточку товара на главной странице сайта__|Курсор мыши на область "Наименование товара" или "Фото товара"+ЛКМ|Наименование товара меняет цвет с Темно серого на Зеленый.Открывается страница сайта "Карточка товара"|Успешная авторизация
|||2.1|Кликнуть "Add to cart"| ЛКМ|Контур кнопки и текст в кнопке меняется на "Remove" и окрашивается в красный цвет.
|03|Удаление товаров из корзины|1|__На главной странице сайта нажать иконку "Корзина"__| ЛКМ|Открылась страница сайта "Корзина"|Успешная авторизация
|||1.1|Выбрать товар|Курсор мыши|Отображаются добавленный товар|Добавленный товар
|||1.2|Кликнуть "Remove"| ЛКМ| Не отображается добавленный товар
|||2| __Перейти в карточку товара на странице Корзина__|Курсор мыши+ЛКМ "Наименование товара"|Наименование товара меняет цвет с Темно-серого на Зеленый.Открывается страница сайта "Карточка товара"|Успершная авторизация
|||2.1|Кликнуть "Remove"| ЛКМ|Контур кнопки и текст в кнопке меняется на "Add to cart" и окрашивается в темно-серый цвет. Исчезает количество товара на иконке "Корзина"|Добавленный товар
|||3| __На главной странице сайта выбрать добавленный товар__|Курсор мыши|Отображается товары с кнопками Remove и Add to cart|Успешная авторизация
|||3.1|Кликнуть "Remove"| ЛКМ|Контур кнопки и текст в кнопке меняется на "Add to cart" и окрашивается в темно-серый цвет. Исчезает количество товара на иконке "Корзина"|Добавленный товар
|||4| __Перейти в карточку товара на главной странице сайта__|Курсор мыши + ЛКМ "Наименование товара" или "Фото товара"|Наименование товара меняет цвет с Темно-серого на Зеленый. Открывается страница сайта "Карточка товара"|Успешная авторизация
|||4.1|Кликнуть "Remove"| ЛКМ|Контур кнопки и текст в кнопке меняется на "Add to cart" и окрашивается в темно-серый цвет. Исчезает количество товара на иконке "Корзина"|Добавленный товар
|04|Проверка ссылок на странице в боковом меню|1|__На главной странице сайта нажать иконку Бокового меню__|Курсор мыши + ЛКМ|Открывается модальное окно|Успешная авторизация
|||1.1|Кликнуть All Items|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открыта главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html. Модальное окно активно.
|||1.2|Кликнуть About|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открывается страница сайта https://saucelabs.com/
|||1.3|Кликнуть Logout|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открылась страница с формой авторизации.
|||1.4|Кликнуть Reset App State|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открыта главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html. Модальное окно активно.
|||2|__На странице сайта Корзина нажать иконку Бокового меню__|Курсор мыши + ЛКМ|Открывается модальное окно|Успешная авторизация
|||2.1|Кликнуть All Items|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открывается страница сайта https://saucelabs.com/
|||2.2|Кликнуть About|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открывается страница сайта https://saucelabs.com/
|||2.3|Кликнуть Logout|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открылась страница с формой авторизации.
|||2.4|Кликнуть Reset App State|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открыта главная страница сайта https://www.saucedemo.com/cart.html. Модальное окно активно.
|||3|__На странице сайта Карточка товара нажать иконку Бокового меню__|Курсор мыши + ЛКМ|Открывается модальное окно|Успешная авторизация
|||3.1|Кликнуть All Items|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открывается страница сайта https://saucelabs.com/
|||3.2|Кликнуть About|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открывается страница сайта https://saucelabs.com/
|||3.3|Кликнуть Logout|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открылась страница с формой авторизации.
|||3.4|Кликнуть Reset App State|Курсор мыши + ЛКМ|Текст кнопки окрашивается с темно-серого в зеленый цвет. Открыта главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory-item.html?id=4 . Модальное окно активно.
|05|Проверка ссылок на странице в футере|1|Кликнуть иконку ссылки  https://twitter.com/saucelabs|Курсор мыши + ЛКМ|Запускается страница сайта https://twitter.com/saucelabs|Успешная авторизация/VPN
|||2|Кликнуть иконку ссылки https://www.facebook.com/saucelabs|Курсор мыши + ЛКМ|Запускается страница сайта https://www.facebook.com/saucelabs|Успешная авторизация/VPN
|||3|Кликнуть иконку ссылки https://www.linkedin.com/company/sauce-labs/|Курсор мыши + ЛКМ|Запускается страница сайта https://www.linkedin.com/company/sauce-labs/|Успешная авторизация/VPN
|06|Сортировка товаров|1|__Сортировка товара (Name A to Z)__|Курсор мыши|Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html|Успешная авторизация.
|||1.1|Навести курсор на вкладку Сортировка товаров | Курсор мыши|Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html
|||1.2| Кликнуть на вкладку Сортировка товаров|ЛКМ|Открывается модальное окно в виде выпадающего списка.
|||1.3|В открывшемся модальном окне, из списка выбрать (Name A to Z)| Курсоро мыши+ ЛКМ|При наведение на значения из списка модального окна, соответствующее значение меняет цвет на синий, текст меняется на белый цвет с темно-серого.
|||1.4|Кликнуть Name A to Z|ЛКМ|На странице отображаются товары отсортирванные справа налево в порядке Name A to Z 
|||2|__Сортировка товара (Name Z to A)__|Курсор мыши|Курсор мыши|Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html|Успешная авторизация.
|||2.1|Навести курсор на вкладку Сортировка товаров | Курсор мыши|Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html
|||2.2| Кликнуть на вкладку Сортировка товаров|ЛКМ|Открывается модальное окно в виде выпадающего списка.
|||2.3|В открывшемся модальном окне, из списка выбрать (Name Z to A)| Курсоро мыши+ ЛКМ|При наведение на значения из списка модального окна, соответствующее значение меняет цвет на синий, текст меняется на белый цвет с темно-серого.
|||2.4|Кликнуть Name Z to A|ЛКМ|На странице отображаются товары отсортирванные справа налево в порядке Name Z to A
|||3|__Сортировка товара (Price (low to high)__|Курсор мыши|Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html|Успешная авторизация
|||3.1|Навести курсор на вкладку Сортировка товаров | Курсор мыши|Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html
|||3.2| Кликнуть на вкладку Сортировка товаров|ЛКМ|Открывается модальное окно в виде выпадающего списка.
|||3.3|В открывшемся модальном окне, из списка выбрать (low to high)| Курсоро мыши+ ЛКМ|При наведение на значения из списка модального окна, соответствующее значение меняет цвет на синий, текст меняется на белый цвет с темно-серого.
|||3.4|Кликнуть (low to high)|ЛКМ|На странице отображаются товары отсортирванные справа налево в порядке (low to high)
|||4|__Сортировка товара (Price (high to low)__|Курсор мыши|Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html|Успешная авторизация
|||4.1|Навести курсор на вкладку Сортировка товаров | Курсор мыши|Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html
|||4.2| Кликнуть на вкладку Сортировка товаров|ЛКМ|Открывается модальное окно в виде выпадающего списка.
|||4.3|В открывшемся модальном окне, из списка выбрать (high to low)| Курсоро мыши+ ЛКМ|При наведение на значения из списка модального окна, соответствующее значение меняет цвет на синий, текст меняется на белый цвет с темно-серого.
|||4.4|Кликнуть (high to low)|ЛКМ|На странице отображаются товары отсортирванные справа налево в порядке (high to low)
|07| Работа с корзиной|1|__На главной странице сайта кликнуть иконку "Корзина"__|Курсор мыши + ЛКМ|Открылась страница сайта "Корзина" https://www.saucedemo.com/cart.html|Успешная авторизация
|||2|Кликнуть "Checkout"| Курсор мыши + ЛКМ|Открылась страница сайта "Оформление заказов"
|||3|Кликнуть "Continue Shopping|Курсор мыши + ЛКМ|Открылась Главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html
|||4|Нажать иконку Бокового меню|Курсор мыши + ЛКМ|Открылось модальное окно "Бокового меню"
|08|Оформление заказов|1|__На главной странице сайта кликнуть иконку "Корзина"__|Курсор мыши + ЛКМ|Открылась страница сайта "Корзина" https://www.saucedemo.com/cart.html|Успешная авторизация
|||2|Кликнуть "Checkout"|Курсор мыши + ЛКМ|Открылась страница сайта "Оформление заказов" https://www.saucedemo.com/checkout-step-one.html
|||3|Ввести валидные данные в поле "FirstName"|standard_user|В поле "FirstName"отображается "standard_user". Поле окрасилось в светло-серый цвет
|||4|Ввести валидные данные в поле "Last Name"|standard_user|В поле "Last Name"отображается "standard_user". 
|||5|Ввести валидные данные в поле "Zip\Postal Code"|standard_user|В поле "Zip\Postal Code" отображается "standard_user". Поле окрасилось в светло-серый цвет
|||6|Кликнуть кнопку Continue|курсор мыши + ЛКМ|Открылась страница сайта "Обзор заказа" https://www.saucedemo.com/checkout-step-two.html
|||7|Кликнуть кнопку Finish|курсор мыши + ЛКМ|Открылась страница сайта "Завершение заказа" https://www.saucedemo.com/checkout-complete.html
|||8|Кликнуть кнопку Back Home|курсор мыши + ЛКМ|Открылась главная страница сайта https://www.saucedemo.com/inventory.html